投訴警察課陰招盡出 趁事主離港發信要求作供「搏大霧」銷案

當局死撐「行之有效」的投訴警察機制，再被質疑形同廢物。曾於尖沙嘴清真寺門外，遭警方水炮車瞄準施襲的社福界特首選委簡浩名（Philip Khan），今早於其個人facebook專頁發文，指他今年7月就另一宗個案投訴警察，一向「自己人查自己人」的投訴警察課，今次竟出「陰招」拖延處理投訴，並在明知簡不在港的情況下，發信要求他在離港期間返港作供，否則便會因資料不足撤銷投訴個案。簡浩名直斥警察手段卑劣，「叫香港人點可以冷靜！」

簡浩名在帖文指出，他早於今年7月尾曾向投訴警察課作出投訴，但一直遭拖延處理，中途需經過多輪作供，並於10月3日終於完成最後一輪作供。不過，投訴警察課再以調查為由，繼續拖延調查。負責跟進的觀塘警署至本月初，終向他發信再次要求他留港作供。簡浩名批評，他一早已通知警方自己由本月7日起至月底不會在港，警方卻拖到他離港後才向他發信，更表明若他無法作供，或於信件發出30天內未收到其回覆，警方就會因欠缺重要資訊而撤銷投訴個案。

簡浩名批評，信件在12月1日發出，並要求他30天內回覆，但信件並非在發信當日寄出，拖到12月9日才寄出，已遲了8天。他近日及時趕回港，並聯絡警方，但案件負責人卻又因「放大假」未有辦公，案件再被拖延處理。他在帖文批評，「如此卑劣手段叫香港人點可以冷靜」、「到底警方想點？」他同時亦呼籲市民注意，如有可能成立的投訴警察案件，警方或以同類手法「搏大霧」撤銷投訴，直斥警方「好陰險」。

《蘋果》正就事件向警方查詢。簡浩名另於10月20日，在尖沙嘴清真寺門外，與印度協會前主席毛漢褚簡寧（Mohan Chugani）、立法會議員譚文豪及融樂會總幹事張鳳美等人，遭警方水炮車瞄準施襲，兩日後他亦有到警察報案中心作出投訴。

【第拾玖期牆紙】毋懼強權

TG :

push

特首選委
更加證明政府已經控制唔到佢地

Thx for sharing

香港人還記得嗎？
熊家俊先生（25歲） - 15/12/2017
梁凌杰先生（35歲） - 15/6/2019
盧曉欣小姐（21歲） - 30/6/2019
鄔幸恩小姐（29歲） - 30/6/2019
麥小姐（28歲） - 3/7/2019
梅先生（32歲） - 5/7/2019
范先生（26歲） - 22/7/2019
Calvin 郭先生（25歲） - 27/8/2019
姬先生（16歲） - 2/9/2019
何小姐 (27歲)） - 4/9/2019
陳彥霖小姐 （15歲） - 19/9/2019(全裸墮海)
曾穎欣小姐 （26歲） - 7/11/2019
周梓樂先生（22歲）- 8/11/2019(被墮樓)
少女 (17歲) - 17/11/2019(全裸墮樓)
李女士 (45歲) - 18/12/2019 (全裸伏屍)
李仁博先生(32歲) - 19/12/2019(腳纏啞鈴墮海)

元朗恐襲 - 21/7/2019
荃灣恐襲- 05/08/2019
太子慘案 - 31/8/2019
北角恐襲 - 15/09/2019
荃灣實彈 - 1/10/2019
西灣河實彈 - 11/11/2019
圍攻中文大學 - 12/11/2019
油麻地人踩人 - 18/11/2019
圍攻理工大學 - 16/11/2019 29/11/2019
理大廚房佬被非法禁錮 - 23/11/2019 - 至今

無數香港人被爆頭射眼性侵強姦輪姦被跳樓被跳海被斬手斬腳

賤格

原來7月已經反緊狗， 正

10月再比人搞多次，佢地應該嬲到仆街

你冇離港唔通投訴就會成立咩 只係俾大家睇到佢哋幾仆街 以後一定要有獨立、有武力同法律約束力嘅部門監察警隊

推

講個笑話
可以投訴警察

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

幫手推上熱門

德國聯署要人！倒數四日！但得一萬人咋！

最新日程表出咗啦 除夕元旦都有行動呀

警甴正垃圾

抵死,之前奶共奶得咁出色

賤撚到呢

又其實1號寄信, 7號收到雖然係遲左少少
但都好似仲係正常範圍?
雖然佢D時間真係過分, 又冇人handover個case